佈告出爐 香港只屬於「部分自由」地方 59分 比印尼和菲律賓差

根據美國民間獨立機構「自由之家」(Freedom House)日前公布2019世界自由度調查報告，芬蘭、挪威和瑞典均獲得滿分100，並列自由國家之冠，而台灣獲得93分，並列26位，被評比為「自由」的國家；而中國僅拿到11分，被評為「不自由」國家。

▲根據世界自由度調查台灣得分已優於美國、南韓。（圖／翻攝自Freedom House自由度調查報告）

報告評估的195個國家中，86國被評為「自由」，59國被評為「部份自由」，還有50國為「不自由」。但值得玩味的，在國人印象中，常以美國民主做為典範，但這份報告卻指出，美國民主雖依然強勁，但過去8年，美國的民主被嚴重削弱，100分評分中獲得86分，低於法國、德國、英國等民主大國，更低於台灣的93分。

在亞洲國家部分，被評為「自由」的國家中，日本96分，位居第12，是亞洲最高得分國家，南韓則低於台灣，獲83分，蒙古85分、印度75分。

被評比為「部分自由」的亞洲國家中，印尼62分、菲律賓61、香港59分、馬來西亞52分、新加坡51分、緬甸30分；被評比為「不自由」的亞洲國家中，泰國30分、越南20分、寮國14分、中國11分、北韓3分、西藏則被自由之家評比只有1分。

▲根據世界自由度調查中國僅拿到11分，被評為「不自由」國家。（圖／翻攝自Freedom House自由度調查報告）

該報告指出，全球自由度連續第13年下降，不論是美國，還是中國、俄羅斯這類專制政權，民主退潮。以日漸強勢的中國為代表，越來越多專制國家把旅居海外和流亡海外人士作為靶子。近來，全球有24個國家利用騷擾、引渡要求、綁架甚至謀殺等手段，針對海外政治異見人士；報告更批評中國把維吾爾族關進「再教育營」，並針對海外異見人士，將全球變成間諜和刺客的狩獵場。

又講錯咩

差過菲律賓又有點誇

講自由喎，差過菲律賓真係唔奇

泰國30
好自由喎
軍政府控制就唔自由

日本最自由

香港人，尤其是連登仔，日日笑人臺狗澳狗韓狗，屌鳩菲律賓係垃圾國家嘅時候，都唔理下自己屋企發生咩翻天覆地嘅變化

咪繼續笑落去，一路笑一路受死

太多自由所以isis可以存在

你咁叻你講下點趕走ISIS喇
一打就一個城市變炮灰

香港高過新加玻??????????

肯定收左美國錢

中肯

要死既唔係而家呢一代人，係下一代人
連登窮人又唔會生仔
Who fucking cares?
受死啦
你班00後10後

口交部：無人反共因為中國最自由

不容許外國勢力介入中國事務
你班咁嘅美鬼識咩呀
黨俾咗咁多自由你香港仲唔夠

講事實=叻
同埋我乜都無講
變左要趕走isis?

繁體支那

兒登仔今次又可以點踩台灣

星架坡呢啲DQ候選人，然後零票自動當選總統嘅國家，低過香港有幾咁奇呀

係連登仔連星架坡新聞都唔點睇，先係咁瘋狂吹奏啫

太自由所以選左韓國瑜出來

羞家⋯

on9 你係咪搞錯啲野？

鬼唔知新加坡專制過腥港？
但人地起碼係當自己國民好呀
醫食住行 做人既基本 都係為民而做
起碼爛船都有三分釘。

腥港官商鄉黑勾結， 自由市場為左搾乾人民， 假民主 , 被蝗打壓控制， 民不潦生， 連未來規劃都無呀

你條on9 仔 咁都諗唔明 就食屎反省下啦

香港幾時變成國家

屌你老母閪，你係咪弱智到覺得我屌柒星架坡就係無視香港嘅問題？你傻架屌你老母閪

我屌撚死你老母呀，屌你老母死弱智

判斷得岩 講事寶

有月薪J 就夠
自由食得架?

你睇開咩 新加坡新聞？
想請教下
（認真問）

係你依啲on9 智障先唔抵得人地讚新加坡

祝你世世代代做簡體支那豬

同你老母執骨啦冚家剷

你最鍾意嘅死坡狗咪用殘體字講支那話囉懵柒

班腥港豬做慣駝鳥

見到人地高分就唔撚抵得， 插返個龜頭落地下 自high

如果你想睇啲唔係親政府意見嘅

Wake Up, Singapore係一個唔錯嘅入門，但唔係新聞台嚟，係啲嬉笑怒罵page

如果唔係我一般都睇傳統Straits Times, Channel NewsAsia同聯早

都唔係講錢多，講自由有幾奇

是旦啦，垃圾臭港遲早都收皮

依加係講自由姐，又冇唔係話菲律賓治安同經濟好過我地，就算幾唔抵得人地你都唔會有權選特首架啦。係2047之前享受下經濟同治安依d"小確幸"咪幾好。仲有廿幾年，快d學定文明話，做個文明人啦

中國接手 就搞到香港衰過菲律賓同印尼

中國同也門同分
也門除左出產Isis同海盜恐怖分子，就冇野出

印尼62分、菲律賓61、香港59分、馬來西亞52分、新加坡51分
全部相差幾分
全部都係屎有乜撚好比較

Top 10
Finland
Norway
Sweden
Canada
Netherlands
Australia
New Zealand
Uruguay
Denmark
Ireland

頭10都冇亞洲國家

烏拉圭

口交：不容外國勢力說三道四

事實證明香港人係要管的

喂大佬！我地烏拉圭唔係巴拉圭呀！烏拉圭同智利不分上下架咋。

差過菲律賓

信就正低B

又唔覺得特別sad
因為太過自由會有代價
人多既國家係需要限制一下自由 包括當權者